---
title: >-
    غزل شمارهٔ  ۵۳۹
---
# غزل شمارهٔ  ۵۳۹

<div class="b" id="bn1"><div class="m1"><p>نگارا وقت آن آمد که دل با مهر پیوندی</p></div>
<div class="m2"><p>که ما را بیش از این طاقت نمانده‌ست آرزومندی</p></div></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>غریب از خوی مطبوعت که روی از بندگان پوشی</p></div>
<div class="m2"><p>بدیع از طبع موزونت که در بر دوستان بندی</p></div></div>
<div class="b" id="bn3"><div class="m1"><p>تو خرسند و شکیبایی چنینت در خیال آید</p></div>
<div class="m2"><p>که ما را همچنین باشد شکیبایی و خرسندی</p></div></div>
<div class="b" id="bn4"><div class="m1"><p>نگفتی بی‌وفا یارا که از ما نگسلی هرگز</p></div>
<div class="m2"><p>مگر در دل چنین بودت که خود با ما نپیوندی</p></div></div>
<div class="b" id="bn5"><div class="m1"><p>زهی آسایش و رحمت نظر را کش تو منظوری</p></div>
<div class="m2"><p>زهی بخشایش و دولت پدر را کش تو فرزندی</p></div></div>
<div class="b" id="bn6"><div class="m1"><p>شکار آن گه توان کشتن که محکم در کمند آید</p></div>
<div class="m2"><p>چو بیخ مهر بنشاندم درخت وصل برکندی</p></div></div>
<div class="b" id="bn7"><div class="m1"><p>نمودی چند بار از خود که حافظ عهد و پیمانم</p></div>
<div class="m2"><p>کنونت بازدانستم که ناقض عهد و سوگندی</p></div></div>
<div class="b" id="bn8"><div class="m1"><p>مرا زین پیش در خلوت فراغت بود و جمعیت</p></div>
<div class="m2"><p>تو در جمع آمدی ناگاه و مجموعان پراکندی</p></div></div>
<div class="b" id="bn9"><div class="m1"><p>گرت جان در قدم ریزم هنوزت عذر می‌خواهم</p></div>
<div class="m2"><p>که از من خدمتی ناید چنان لایق که بپسندی</p></div></div>
<div class="b" id="bn10"><div class="m1"><p>ترش بنشین و تیزی کن که ما را تلخ ننماید</p></div>
<div class="m2"><p>چه می‌گویی چنین شیرین که شوری در من افکندی</p></div></div>
<div class="b" id="bn11"><div class="m1"><p>شکایت گفتن سعدی مگر باد است نزدیکت</p></div>
<div class="m2"><p>که او چون رعد می‌نالد تو همچون برق می‌خندی</p></div></div>